[樹仁中學] 本學年結束後停辦 師生士氣低

【本報訊】中學殺校潮一、兩年內將會出現，於本學年起停辦中一的樹仁中學，在本學年結束後將會停辦，成為中學殺校潮開始前，首批結束的資助中學。有校內人士不滿校方「自殺」，未有積極求生。
育統籌局早前公布，為免中學在轉高中三年制後未能夠提供足夠選修科目，未能開辦至少三班中一的中學，將會被勒令停辦。在上學年有八所中學只開辦一班中一，殺校風險極高。
位於黃竹坑的樹仁中學，在去年主動退出中一派位，停辦只是遲早問題。但有該校人士表示，校長在今年1月的會議上還揚言獲統局批准在本學年開辦中二至中七課程，但至4月又改口指統局只許該校辦中二、三、五及七級，「（中五生）明白自己再不可能在校升讀中六，擔心得哭了起來。」

師生士氣極低
該人士續說，今年開學後師生士氣極之低落，不少人都不忿學校沒有積極求生。校方昨日未有回應；該校校監為胡鴻烈，即樹仁學院的校監。
統局證實樹仁中學已向局方表示本學年完結後就會停辦。發言人稱，局方明年會繼續安排三所中學作為聯繫學校，供該校會考生報讀升中六；本年中三生則會透過中三的「初中成績評核辦法」再派位；局方會協助現時20多名中二學生在明年轉到其他中學升讀中三；校舍會收回再分配。
除了樹仁外，灣仔聖瑪加利書院和大嶼山官校新界鄉議局南約區中學也會相繼於明年停辦。沙頭角官立中學和按額津貼的上水鳳溪第二中學已於本學年停辦；兩所官校沙田育才中學和上葵涌官中今年9月起也停辦中一。

原來有真的樹中

樹大都無人讀
樹中會有？

20060906